\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}

%Pravidlo pro řádkování
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

%Pravidlo pro začínání kapitol na novém řádku
\let\oldsection\section
\renewcommand\section{\clearpage\oldsection}

%Formáty písem pro nadpisy (-změněno na bezpatkové \sffamily z původního \normalfont
\titleformat{\section}
{\sffamily\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}
{\sffamily\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}
{\sffamily\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

%Nastavení zvýrazňování kódu v \lslisting
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\lstset{commentstyle=\color{mygreen},keywordstyle=\color{blue},numberstyle=\tiny\color{mygray}}

\author{Jakub Záruba}

\begin{document}

%-------------Úvodni strana---------------
\begin{titlepage}

\includegraphics[width=50mm]{img/FAV.jpg}
\\[160 pt]
\centerline{ \Huge \sc Semestrální práce z předmětu KIV/UPS}
\\[12 pt]
{\large \sc
\centerline{Síťová hra Age of Wars na protokolu TCP}
}


{
\vfill 
\parindent=0cm
\textbf{Jméno:} Jakub Záruba\\
\textbf{Osobní číslo:} A13B0476P\\
\textbf{E-mail:} eflyax@students.zcu.cz\\
\textbf{Datum:} {\large \today\par} %datum

}

\end{titlepage}




%------------------------------------------

%------------------Obsah-------------------
\newpage
\setcounter{page}{2}
\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents

%------------------------------------------

%--------------Text dokumentu--------------
{\section{Základní popis hry}}
Téma mé semestrální práce je inspirováno počítačovou hrou Age of Wars, rozhodl jsem se tuto hru napodobit a rozšířit ji o multiplayer. Hra spočívá v tom, že proti sobě soupeří dva hráči. Každý vlastní svůj hrad, který musí před soupeřem ubránit svými jednotkami. Úkolem tedy je se probít přes nepřátelské jednotky a zničit soupeřův hrad, přičemž má hráč k dispozici několik druhů postav, kde má každá jinou rychlost pohybu, útoku, dobu za kterou se natrénuje, apod.

{\section{Popis protokolu}}

{\subsection{Klient}}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Popis protokolu klienta, 1. část}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|p{3cm}| p{6cm}| p{7cm}|}
\hline

\begin{center}
 \textbf{Klíčové slovo}
 \end{center}&
 \begin{center} \textbf{Předpis} \end{center}&
 
 \begin{center} \textbf{Význam} \end{center} \\ \hline
 

hi-c; & hi-c;<jméno hráče> &  klient se pomocí toho řetězce představí serveru. Dokud se klient nepředstaví, server ignoruje jeho další příkazy. <jméno hráče> musí mít maximálně 15 znaků a nesmí obsahovat znak ";"  \\ \hline

join$\_$o; & join$\_$o;<číslo místnosti> & Žádost o připojení oponenta do založené hry.  \\ \hline
leave; & leave; & Žádost o opuštění místnosti, ať již jde o zakladatele nebo oponenta, který se do místnosti připojil. \\ \hline
 ready;   & ready; &  Klient dává najevo, že je připraven ke hře. Okno je přepnuto do herního GUI. Hra (herní smyčka) je spuštěna, jakmile je příkaz vrácen zpět od serveru. \\ \hline
 rejoin$\_$string; & 
 
 rejoin$\_$string;<tým 1>:<jméno 1>:<ready stav 1>:<zdraví hradu 1>:
 <peníze 1>:<vojáci ve frontě 1>:<vojáci v boji 1>\textbf{;}
 <tým 2>:<jméno 2>:<ready stav 2>:<zdraví hradu 2>:
 <peníze 2>:<vojáci ve frontě 2>:
 <vojáci v boji 2>\textbf{;}<seed mapy>\textbf{;}<číslo místnosti> 
 
  &  Řetězec, dokonale popisující stav hry. Slouží k inicializaci rozehrané hry. Klient tuto zprávu přijímá, pokud server najde klientovo rozehranou hru. Odesílá ji, pokud se od serveru dozví, že se druhý hráč odpojil (má výpadek spojení)\\ \hline
\end{tabular}
\end{table}



%----------2. část tabulky-------------------

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Popis protokolu klienta, 2. část}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|p{3cm}| p{6cm}| p{7cm}|}
\hline

\begin{center}
 \textbf{Klíčové slovo}
 \end{center}&
 \begin{center} \textbf{Předpis} \end{center}&
 \begin{center} \textbf{Význam} \end{center} \\ \hline

join$\_$l; & join$\_$l;<číslo místnosti>  &  Žádost klienta o připojení do rozehrané hry (pro zakladatele místnosti)\\ \hline
list; & list;  &  Žádost klienta o seznam založených her na serveru\\ \hline


hbeat; & hbeat;  &  Klient testuje komunikaci ze serverem. Tato zpráva je odesílána v pravidelných předem domluvených intervalech. Klient ví, že může ze serverem komunikovat. Server si pomocí těcht zpráv vypočítává zpoždění komunikace s klientem (ping).\\ \hline
attack; & attack;<typ jednotky>  &  Žádost o vytvoření jednotky. Typ udává, o jakou jednotku se jedná. Typem může být znak \textit{A}, \textit{B} nebo \textit{C} \\ \hline
list; & list;  &  Žádost klienta o seznam založených her na serveru\\ \hline

setdmg; & setdmg;<počet> & Zpráva o útoku na nepřátelský hrad. \textit{Počet} udává, kolik zdraví jedotka ubrala nepřátelskému hradu. \\ \hline

norejoin; & norejoin; & Klient dostal od serveru zprávu, že má rozehranou hru (\textit{rejoin$\_$string;...}). Zprávou \textit{norejoin;} dá serveru vědět, že nemá zájem se do hry připojit. \\ \hline

change$\_$team; & change$\_$team;<hodnota> & Klient si mění v lobby mění vzhled svého teamu. Proměnná \textit{hodnota} může nabývat hodnot \textit{1} nebo \textit{-1} \\ \hline

\end{tabular}
\end{table}

{\subsection{Server}}


\begin{table}[H]
\centering
\caption{Popis protokolu serveru, 1. část}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|p{3cm}| p{6cm}| p{7cm}|}
\hline

\begin{center}
\textbf{Klíčové slovo}
\end{center}&
\begin{center} \textbf{Předpis} \end{center}&
\begin{center} \textbf{Význam} \end{center} \\ \hline
 
rejoin$\_$string; & 
rejoin$\_$string;<tým 1>:<jméno 1>:<ready stav 1>:<zdraví hradu 1>:
<peníze 1>:<vojáci ve frontě 1>:<vojáci v boji 1>\textbf{;}
<tým 2>:<jméno 2>:<ready stav 2>:<zdraví hradu 2>:
<peníze 2>:<vojáci ve frontě 2>:
<vojáci v boji 2>\textbf{;}<seed mapy>\textbf{;}<číslo místnosti> 
 
  &  Zpráva popisující stav hry. Klient podle ní pozná, že má rozehrnanou hru a v jakém sttavu se hra nachází.\\ \hline


hi-s; & hi-s;  &  Server dává klientovi najevo, že s ním hodlá dál komunikovat a vytvořil pro něj vlákno, které bude obsluhovat klientovo komunikaci.\\ \hline

youarein; & youarein;<číslo místnosti> & Zpráva, která klientovi říká, do jaké místnosti se připojil. \\ \hline

no;rooms; & no;rooms; & Zamítnutí požadavku na vytvoření místnosti, protože je na serveru založen maximální počet místností. \\ \hline

no;notexist; & no;rooms; & Zamítnutí požadavku pro připojení do místnosti, protože místnost neexistuje. \\ \hline

win; & win; & Informuje klienta, že je konec hry. Hráči zkontrolují počet životů u svých hradů a vypíší si, kdo vyhrál. \\ \hline

game; & game;<seed mapy><pozice v lobby>;<jméno hráče1>;<jméno hráče 2>;<tým 1>;<tým 2> & Odesílá se oběma klientům, pokud někdo vstoupí do místnosti. \textit{Pozice v lobby} nabývá hodnoty 1 nebo 0 (zakladatel) oponent. \\ \hline



\end{tabular}
\end{table}


{\section{Implementace}}
{\subsection{Klient}}
{\subsubsection{Rozvrstevní aplikace}}

Klient je naprogramován v Javě verze 1.8 na platformě JavaFX. Klient komunikuje se serverem pomocí protokolu TCP. U tuto komunikaci se v klientovi stará třída \textit{TCPclient}. Celá aplikace se celkem skládá ze tří scén, mezi kterými se klient postupně přepíná. Po spuštění aplikace je uživatel ve scéně \textit{Menu}, kterou obsluhuje třída \textit{MenuController}. V tomto okamžiku vzniká třída \textit{TCPclient}, která je zatím nečinná. Ze scény \textit{Menu} může hráč hru ukončit, nebo sputit novou hru, čímž se scéna přepne do scény \textit{Lobby} (obsluhovaná třídou LobbyController). Pokud je klient ve scéně \textit{Lobby}, může pomocí GUI zahájit připojení k serveru. Vyplněné údaje pro připojení dostává TCPclient, který ve svém vlastním vlákně obslouží veškerou komunikaci.
\\ \par
Veškerá příchozí komunikace od serveru, je třídou \textit{TCPclient} předána aktuálnímu správci scény (např. GameController), který si data sám ověří, zpacuje a rozhodne, co se bude dále v programu provádět za akce. 
V přes síť nám může tedy dorazit jeden příkaz, který ale může mít různý význam podle toho, v jaké scéně se hráč konkrétně nachází. 

\begin{figure}[hb]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=150mm]{img/klient-vrstvy.png}
\end{center}
  \caption{Základní vrstvy aplikace}
\end{figure}

V aplikaci se dále nachází třída \textit{Container}, která umonuje sdílet data mezi jednotlivými scénami (během přepínání scén, docházelo k jejich ztrátám). Příkladem může být například situace, kdy se klient připojí na server (ze scény Lobby) a server mu najde rozehranou hru. V tu chvíli dojde k inicilizaci herních dat do kontejneru, klient se přepne do herní scény a načt si data z třídy \textit{Container}.

{\subsubsection{Chybové stavy}}
Veškeré chybové jsou hráči zřetelně a přehledně zobrazeny pomocí dialogových oken či výpisu do herního GUI. Hráč má tak vždy přehled, co se od něj požaduje za akci a v jakém stavu se hra nachází.

 

{\subsection{Server}}

{\subsubsection{Síťové spojení}}
Po spuštění, se server pokusí obsadit port, který má definovaný parametrem, nebo případně výchozí nastavený port 10042. V případě, že se serveru nepodaří obsadit nastavený port, je neprodleně ukončen. V opačném případě se v hlavním vlákně náslouchá příchozím spojením. Pokud k tomuto spojení dojde, server pro tuto komunikaci vytvoří nové vlákno, které kompletně obsluhuje komunikaci s připojeným klientem. Hlavní vlákno také vytvoří vlákno pro čtení příkazů z příkazové řádky.



{\subsubsection{Obsluha hry}}
Hra je na serveru implementována jako datová struktura, která si uchovává stav hry. Při vytvoření nové hry se veškeré hodnoty inicializují na výchozí hodnoty. Po připojení druhého hráče do hry oba tito klienti spravují herní strukturu svými příkazy. 
Herní struktury jsou uložené ve spojovém seznamu. Server sám obstarává mázání herních místností, které jsou již dohrané, nebo se z místnosti oba hráči odpojí.

{\subsubsection{Obsluha příchozích zpráv}}
Jak již bylo zmíněno, pro každého klienta má server vlastní vlákno, které s ním obsluhuje komunikaci. Veškeré zprávy jsou přenášeny a zpracovávány jako ASCII řetězce, u kterých jsou jednotlivé hodnoty odděleny středníkem. Zprávy, které server nerozpozná (nemá je definované) zahazuje a nijak na ně nereaguje.

{\subsubsection{Datové struktury}}
Server využívá 2 datové struktury, ukládané ve spojových seznamech. První strukturou je datová struktura \textit{Game}, která si uchovává informace o herní místnosti.


\lstset{language=c, basewidth=0.6em,lineskip={-1.5pt}} %funguje globálně, stačí nastavit jednou
\begin{lstlisting}[frame=single]

typedef struct Game {
    int game_id; // 

    int p1_socket; // komunikcni soket 1. hrace
    char p1_nick[15]; // pole znaku pro jmeno 1. hrace
    int p1_team; 	// ciselne oznaceni tymu 1. hrace
    int p1_ping; // ping 1. hrace
    int p1_ready; // stav 1. hrace ve hre
    int p1_hp; // zdravi hradu 1. hrace

    int p2_socket; // komunikcni soket 2. hrace
    char p2_nick[15];// pole znaku pro jmeno 2. hrace
    int p2_team;// ciselne oznaceni tymu 2. hrace
    int p2_ping;// ping 2. hrace
    int p2_ready;// stav 2. hrace ve hre
    int p2_hp;// zdravi hradu 2. hrace

    char rejoin_string[4096];// retezec popisujici aktualni stav hry
    struct Game *next;// odkaz na dalsi hru spojoveho seznamu
    char seed[SEED_LENGTH];// retezec pro vygenerovani mapy
} game;

\end{lstlisting}

Celá herní logika je řízena pomocí této struktury. Stuktura vzniká při úspěšném založení místnosti a zaniká tehdy, podud se v ní nenacházejí žádní hráči.  \\
Druhou strukturou je struktura Client, obsahující informace o připojeném klientovi. Struktura vzniká při připojení klienta k serveru a zaniká při jeho odpojení.


\lstset{language=c, basewidth=0.6em,lineskip={-1.5pt}} %funguje globálně, stačí nastavit jednou
\begin{lstlisting}[frame=single]

typedef struct Client {
    struct sockaddr_in addr; // adresa klienta 
    int connfd; // cislo soketu 
    int uid; // jednoznacny ciselny identifikator 
    char name[15]; // jmeno klienta 
    int game_id; // cislo hry, ve ktere se hrac nachazi 
    int leader; // ciselne oznaceni pozice v mistnosti 
    int game_state; // oznaceni, zda je klient v nejake hre
    int ping; // zpozdeni klienta 
    int accepted; // oznaceni, zda server klientovo spojeni
    struct Client *next; // dalsi klient ve spojovem seznamu
} client;

\end{lstlisting}
Na základě těchto dvou struktur je server schopen spojit dva hráče do jedné hry, řídit herní logiku (ve struktuře \textit{Game}) a přeposílat mezi dvěma hráči potřebná data, které potřebujou ke své hře.
%--- todo -- logování



{\section{Uživatelská dokumentace}}

{\subsection{Server}}
Server je naprogramován pro operační systém Linux.
{\subsubsection{Překlad a spuštění serveru}}
Zdrojový kód serveru tvoří jeden soubor server.c. Pro překlad a spuštění serveru musíme provést následující 3 příkazy:

\lstset{language=bash} %funguje globálně, stačí nastavit jednou
\begin{lstlisting}[frame=single]
	cd c_src
	gcc -o server server.c -lpthread
	./server
\end{lstlisting}


Prvním příkazem se nasměrujeme do složky se zdrojovým kódem. Druhým příkazem přeložíme zdrojový kód na spustitelný soubor. Posledním příkazem provedeme samotné spuštění. Server lze spustit i s následujícími parametry:

\begin{lstlisting}[frame=single]
	server (maximalni pocet mistnosti) (port)
\end{lstlisting}

Například pro maximální počet místností 50 a port 20345, bude spuštění vypadat takto:

\begin{lstlisting}[frame=single]
	./server 50 20345
\end{lstlisting}

Výchozí hodnoty pro maximální počet místností a port jsou následující:

\begin{itemize}  
        \item Maximální počet místností: \textbf{30}
        \item Výchozí port: \textbf{10042}
\end{itemize}

Server lze ovládat následujícími příkazy:

\begin{itemize}  
        \item \textbf{rooms} Vypíše všechny založené hry a jejich hráče
        \item \textbf{users} Vypíše počet aktuálně připojených klientů
        \item \textbf{kill}, \textbf{quit}, \textbf{exit} Ukončení běhu serveru
        \newpage
\end{itemize}

{\subsubsection{Logování}}
Veškeré logy serveru jsou uložené v sourboru \textit{server.log} v čitelné podobě. Server do nich ukládá, kdo se připojil a odpojil od serveru, jestli byla daná hra odstartována, jestli byl server korektně ukončen, apod.

{\subsection{Klient}}
Pro překlad klienta je nutná verze javy JDK 1.8.0, nebo vyšší
{\subsubsection{Překlad klienta v systému Linux}}

\lstset{language=bash} %funguje globálně, stačí nastavit jednou
\begin{lstlisting}[frame=single]
	find -name "*.java" > sources.txt
	javac @sources.txt
	jar -cvfm AgeOfWars.jar manifest.txt soc
	java -jar AgeOfWars.jar
\end{lstlisting}


{\subsubsection{Překlad klienta v systému Windows}}

\lstset{language=bash} %funguje globálně, stačí nastavit jednou
\begin{lstlisting}[frame=single]
	dir /s /B *.java > sources.txt
	javac @sources.txt
	jar -cvfm AgeOfWars.jar manifest.txt soc
	java -jar AgeOfWars.jar
\end{lstlisting}

\vspace{2cm}
{\subsubsection{Ovládání a popis klienta}}

Na obrázku číslo 1,  je zobrazeno hlavní menu programu, do kterého se uživatel dostane ihned po spuštění hry. K dispozici má dvě tlačítka a to \textit{Ukončit hru} (viz značka č. 2) nebo tlačítko \textit{Nová hra} (viz značka č. 1), kterým se dostane do scény lobby.
Na obrázku číslo 3, je zobrazena scéna looby. V této scéně má hráč možnost se připojit k serveru, viz značka č.3. Uživatel může zadat své uživatelské jméno, obsahující maximálně 15 znaků. Ve jméně se nesmí vyskytovat znak ";". Dále má možnost zadat adresu serveru a port, který má aplikace pro spojení použít.

 \begin{center}
  \includegraphics[width=150mm]{img/menu.png}
  \end{center}
\begin{center}
Obrázek 1: Scéna Menu
\end{center}

O stavu připojení uživatele informuje popisek \textit{Stav připojení}. V případě špatně zadaných vstupních hodnot nebo neúspěšném spojení je uživatel informován v poli \textit{Informace o spojení}. V tomto poli se vypisují všechny důležité infomrace, které klient od serveru přijal. Po úspěšném připojení se odblokuje zbytek uživatelského prostředí. Uživatel tak má možnost založit novou místnost nebo se do nějaké připojit, pokud existuje, viz značka č.5.

   \begin{center}
  \includegraphics[width=150mm]{img/lobby1.png}
\end{center}
  \begin{center}
  Obrázek 2: Scéna Lobby
\end{center}


V případě, že uživatel vytvoří novou místnost, změní se část uživatelského prostředí na náhled místnosti, viz obrázek č. 4, značka č.6. Hráč v místnosti vidí, v jaké místnosti se nachází, jak vypadají jeho jednotky, kdo je jeho soupeř, jaké jednotky soupeř použije a v poslední řadě vidí název seedu, což je krátký textový řetězec, podle kterého se oběma klientům vygeneruje stejná mapa. Tvar a vzhled mapy nemá na funkčnost hry žádný vliv. Hráč má v tomto stavu možnost změnit vzhled svých jednotek (vzhled nemá na vlastnosti postav žádný vliv), opustit místnost nebo dát najevo, že je připraven ke hře.


  \begin{center}
  \includegraphics[width=150mm]{img/lobby2.png}
\end{center}

\begin{center}
Obrázek 3: Scéna Lobby, náhled místnosti
\end{center}


 V případě, že opustí místnost a je zakladatelem místnosti, je místnost zrušena a druhý hráč je z místnosti vyhozen. Pokud místnost opustí oponent, místnost zůstává zachována, zakladatel v ní zůstává a uvolní se místo pro nového oponenta. Oponent, který takto místnost opustí má prakticky možnost opět vstoupit do místnosti. Pokud se jeden z hráčů rozhodne, že je připraven ke hře, je přepnut do herní scény. Je mu zobrazena hláška, že hra automaticky začne, jakmile bude připraven i druhý hráč. V této chvíli se oběma spustí herní smyčka a boj může začít.\\


Na obrázku č. 5 je zobrazena poslední a nejdůležitější scéna, se kterou se může hráč setkat scéna hry. Scénu lze rozdělit na levou a pravou část. Zakladatel místnosti se vždy nachází vždy na levé straně, oponent na pravé. Hráč svou stranu také může poznat podle toho, na které straně je zobrazeno jeho jméno a fronta vojáků (značka č.9), která se má vytvořit. V této frontě se může nacházet maximálně 5 vojáků, kde se postupně trénují jednotky. Po dokončení trénování je jednotka vypuštěna z hráčova hradu a jde útočit směrem na nepřítele. Hráč může celkem vytvářet až 3 typy jednotek pomocí tlačítek v dolní části obrazovky, viz obrázek č. 10.
Jednotky jsou označeny (zleva) typy A, B a C. Každá jednotka má jinou dobu trénování, jinou rychlost chůze, jinou rychlost útoku a sílu útoku. Jednotka A má oproti dvěma zbylým vyvážené vlastnosti (rychlost útoku, chůze, apod.). Jednotka C má například velmi malou rychlost chůze ale má oproti ostatním jednotkám vetší počet životů. Poslední jednotkou typu B je válečník, který dokáže útočit na nepřítele na dálku. A to až do vzdálenosti 1,5 násobku šířky nepřítele. Tato postava tedy dokáže střílet přes svou vlastní jednotku (kromě jednotky typu B) a dokáže tak svoji postavu před sebou podpořit v útoku.


  \begin{center}
  \includegraphics[width=150mm]{img/hra.png}
\end{center}

\begin{center}
Obrázek 4: Scéna Hra
\end{center}




Cílem hráče tedy je probojovat se až na druhou stranu a snížit počet životů nepřátelského hradu na 0... Poslední možností hráče je se vzdát, což provede kliknutím na bílou vlajku a potvrzením dialogového okna. 


{\section{Hardwarové nároky}}

{\subsection{Klient}}

Klient byl otestován na následujících počítačových sestavách.


\begin{table}[H]
\centering
\caption{Popis protokolu serveru, 1. část}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|p{4cm}| p{3cm}| p{2cm}|p{5cm}|}
\hline

\begin{center}\textbf{Operační systém}\end{center}
&
\begin{center} \textbf{Procesor} \end{center}
&
\begin{center} \textbf{RAM} \end{center} 
&
\begin{center} \textbf{Grafická karta} \end{center} \\ \hline


Ubuntu 14.04 & Intel Core i7  &  7,7 GB& Intel\textregistered Hashwell Mobile \\ \hline
Win 8.1 & Intel Core i7  &  8 GB& AMD Radeon R7 M256 \\ \hline
Win 7 Starter 14.04 & Intel Atom  &  1 GB& Intel HD Graphics \\ \hline

\end{tabular}
\end{table}

Na všech uvedených počítačích fungoval klient bez problému.

{\subsection{Server}}
Server byl otestován na následujících počítačích.


\begin{table}[H]
\centering
\caption{Popis protokolu serveru, 1. část}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|p{4cm}| p{3cm}| p{2cm}|p{5cm}|}
\hline

\begin{center}\textbf{Operační systém}\end{center}
&
\begin{center} \textbf{Procesor} \end{center}
&
\begin{center} \textbf{RAM} \end{center} 
&
\begin{center} \textbf{Grafická karta} \end{center} \\ \hline


Ubuntu 14.04 & Intel Core i7  &  7,7 GB& Intel\textregistered Hashwell Mobile \\ \hline
Win 8.1 & Intel Core i7  &  8 GB& AMD Radeon R7 M256 \\ \hline
RASPBIAN JESSIE & $A 900MHz$ quad-core ARM Cortex-A7  &  1 GB& - \\ \hline

\end{tabular}
\end{table}

Na všech uvedených počítačích fungoval server bez problému.


{\section{Příklad komunikace klient-server}}
Následující kapitola popisuje, jak například může probíhat komunikace mezi dvěma hráči během hraní.

{\subsection{Založení připojení do herní místnosti, úspěšné dohrání}}
\begin{flushleft}


Je spuštěn server, naslouchá na daném portu.  \\ 
Klient se připojuje na server: \textbf{hi-c;Kuba} \\
Server naváže spojení a zapamatuje si klienta jako \textit{Kuba}. \\
Server odpovídá na pozdrav: \textbf{hi-s;}\\
Server odesílá nalezené místnotsti: \textbf{lobby;}\\
Klient vidí, že mu přišla zpráva o místnostech, ale žádné místnosti neobsahuje. Nedělá nic, čeká.\\ 
Klient si zažádá o vytvoření místnosti: \textbf{create;} \\
Server kontroluje počet místností, pokud je vše v pořádku, nic neodpovídá (v opačném případě by odpověděl \textbf{no;rooms}). Klient si nyní mění své GUI na náhled místnosti.\\ 
Na server se připojuje druhý klient: \textbf{hi-c;Matěj}\\
Server si pamatuje druhého hráče jako \textit{Matěj}.\\ 
Server dá klientovi vědět o založených místnostech: \textbf{lobby;1\#Kuba\#\#};  \\
Klient vidí, že mu přišla zpráva o místnostech, je zde místnost č. 1 s hráčem Kuba. Vypíše si ji do svého GUI.\\ 
Klient Matěj se připojí za hráčem Kuba: \textbf{join$\_$o;1;}  \\ 
Server kontroluje, zda místnost není plná a zda existuje - případně hráče připojí do hry.\\

V tuto chvíli server pošle oběma klientům zprávu o lobby: \\
Pro hráče Matěj: \textbf{game;koprtinjmd;0;Kuba;Matěj;1;1 } , Matěj je oponent = 0\\
Pro hráče Kuba: \textbf{game;koprtinjmd;1;Kuba;Matěj;1;1} , Kuba je zakladatel (vedoucí) = 1\\
Hráči si nyní inicializují herní data (jména, týmy).\\
Hráč Kuba se rozhodne, že je připraven ke hře: \textbf{ready;}\\
Server si ve své struktuře nastavuje, že je hráč připraven, kontroluje, za je připraven i druhý - není.\\
Hráč Matěj dává také najevo, že je připraven: \textbf{ready;}\\
Server opět kontroluje herní strukturu - oba jsou připraveni, vrací oběma příkaz: \textbf{ready;}\\
Oba klienti přijímají příkaz ke startu a spouštějí své herní smyčky.\\
Klient Kuba vyšle jednotku: \textbf{attack;c}\\
Server tuto zprávu přijme, přidá za ní součet pingů obou hráčů a přepošle protivníkovi: \textbf{attack;c;56}\\
Druhý klient (Matěj) dostává zprávu, že Kuba zaútočil a vytvoří v Kubovo hradu jednotku, která se bude o 56 milisekund kratší dobu vytvářet, jednotky vyjdou u obou hráčů zhruba ve stejnou chvíli.\\
Jednotka dojde až k Matějovo hradu a provádí útok: \textbf{setdamage;30}\\
Server upraví v herní struktuře počet životů u Matějovo hradu.\\
...\\
Jakmile je počet životů jednoho z členů roven nule, vyšle server oběma klientům zprávu: \textbf{win;}\\
Klienti zkontrolují počet životů, v závisloti na počtu svých životů vypíší hlášku, že je konec hry.



\end{flushleft}

{\subsection{Návrat do rozehrané hry}}

\begin{flushleft}
Klienti mají rozehranou hru. Oba mají své jednotky v boji.\\
Klient Kuba má výpadek připojení, server tuto akci registruje s odesílá protihráči signál: \textbf{stop;}\\
Klient zastavuje herní smyčku a odesílá na server aktuální stav hry:
\textbf{rejoin$\_$string;1:Kuba:1:500:500:x:A\#658*B\#605*A\#418*A\#328*A\#238*A\#148*25;1:
Matěj:1:500:500:B\#A\#B\#B\#\&4:A\#723*B\#781*22;rsneibmaei;1
}
\\ 
Server kontroluje přijatý řetězec podle své logiky a nastavuje tento řetězec do herní struktury.\\
Klient Kuba se opět připojí na server. Server prohledá všechny hry ve spojovém seznamu a hledá hráče Kuba, který má nastavený komunikační soket rovno nule. Pokud takovou hru najde, odešle klientovi výše uvedený řetězec, který dokáže klienta vrátit zpět do hry.\\
Detailní popis řetezce:\\
rejoin$\_$string; - ozanečení zprávy \\
1: - číslo týmu prvního hráče\\
Kuba: - jméno prvního (levého hráče)\\
1: - stav, zda byl před výpadkem ve hře\\
500: - počet peněz (v současné implementaci nemá žádné využití)\\
500: - počet životů jeho hradu\\
x: - seznam vojáků, kteří se trénují ve frontě, hodnota "x" udává, že je fronta prázdná\\
A\#658*B\#605*A\#418*A\#328*A\#238*A\#148*25; - seznam vojáků na bojišti, jednotliví vojáci jsou ve formátu: <typ jednotky> \# <souřadnice X>, poslední číselná hodnota na konci fronty udává, kolik zdraví má první voják.\\
Klient si tyto data inicializuje do své třídy \textit{Container}  a zobrazí hráči dialogové okno, zda chce pokračovat ve hře. \\
Klient může souhlasit: \textbf{join$\_$l;1}\\
Nebo pokračování odmítnout: \textbf{norejoin;}\\
Protihráč pak dostává od serveru hlášku:  \textbf{norejoin;} (pokud hráč hru nepřijal)\\
Nebo hlášku:  \textbf{ready;} (pokud hráč chtěl pokračovat ve hře).
\end{flushleft}

{\section{Závěr}}

Podařilo se mi úspěšně naprogramovat herní server v jazyce C a multiplatformního klienta v jazyce Java. Obě aplikace jsem vyvíjel na operačním systému Ubuntu 14.04. Podařilo se mi odstranit všechny chyby na které jsem narazil a má práce vyhovuje všem požadavkům, které jsem dostal v zadání.
Hru je dále možné rozšiřovat o další funkce, jako například vylepšování jednotek, přidání kouzel, apod.

%------------------------------------------

\end{document}